讀Ive好定台灣大學好？

小弟成績麻麻
咁我俾左留位費ive選基礎
咁好多朋友都叫我去台灣讀大學
請問過左聯合分發仲有冇方法報台大？
利申：未來做消防

相傳過咗聯合分發就可以收皮

利申，我報咗台灣嗰邊嘅汽車工程，失手的話就讀Ive嘅汽車工程

有點遲

睇下你想讀咩同點行自己條路
我幾年前就去左IVE
算係好幸運上返岸做返個三大仔嘅

想係香港發展就唔好過台灣
過得台灣，都係想移民

Agger，有咗計劃先决定路向

喺呀....
我都唔明點解之前唔報定..

IVE啦，你如果想搵份好工，台灣讀大學無用嘅

我真喺想做消防
想張表靚啲之後入去..
Dse我估到自己英數都抄...

BTW係連登問台灣大學同Ive，最好有心理準備會俾人屌到化
你知啦，連登仔個個DSE 49分，個個都KongU Medic，唔屌死我地呢啲垃圾唔得架

ive 啦on9

咁又喺
見親個個都讀等咁勁
唔緊要啦網上俾人屌
最梗要係各界巴絲俾到意見啫

ive la
除非你唔想食mk妹想食台妹

認真i大先對你有用
台大真係認可果批既都唔會收你

邊有mk妹 偽韓就有
台妹一流

Ive, 台灣讀左=無讀 如果你諗住返香港嘅話

有認真諗過想食台妹
香港啲女唔係收兵就乜乜

如果唔係台清交成 係讀垃圾u既話就算啦
讀ive仲好

IVE啦 香港唔承認台灣大學嘅學位架

但啲人唔係都當你有個學士學位咁睇咩？

讀台灣大學有撚用咩

依家仲有私立既大學做緊自行招生，詳情可以去海外聯合個網睇，但你預左質素相對無咁好嫁喇。

如果你學校有同台灣既大學做合作，你可以搵學校幫手寫封推薦信，基本上都收。

利申：有研究

I大啦 就算你係台灣讀完大學
返到黎香港都未必請你
因為台灣既大學係香港都未必有個認受性係度
真心仲衰過ive 除非你係要移民過去台灣啦

笑鳩蔣狗
人哋好疊馬

樓主試諗下
台灣大學讀4年喎 ive 先2年
雖然唔係話好多 不過你想玩多啲其實去台灣好玩好多

IVE for sure

成功例子

鏗哥為證

我無記錯既話 好似係台灣讀完大學返黎香港要考個牌先有認受性
個牌好似勁難考

IVE FD+HD 3年

淨係計左HD sor9

上埋6963 多4年

個個都答你i大，你自己又話點點點，根本你心入面有答案 都講明台灣野雞大學無認受性

但我怕佢連HD都讀唔撚掂

做消防而家出黎做2年野 做下民安隊/輔警

唔洗讀咁多

考消防你有5條2就去考啦
仲讀乜鬼

但讀完FD起碼叫5科合格 都仲係好過去台灣讀垃圾大學

想玩咪去台灣玩囉
又自由又平又玩幾年

想做消防點解唁讀毅進？ 有d 科係專考消防

你讀嗰2年書可以跳多2個point了

其實你想做消防既話
就一定要留係香港
俾你無full cert去到台灣
你返黎都係考唔到消防
因為你最低要求既full cert都無

讀完台灣大學番黎分分鐘政府唔認可 你連消防門檻都入唔到 又曬四五年時間 又曬四五年錢

一睇就知樓主未玩夠啦
消防操fit啲有5條2真係幾時都做得啦

想揀台灣大學係想去見識同玩架啦 當年小弟都想去台灣讀 但都係聽到身邊人話台灣唔係獸醫畫畫呢啲既話認可低 it唔係出名個啲大學真係訓先 所以揀左自豪既i大

講真樓主唔識玩DSE呢個遊戲唔怪你，講真相比之下IVE係廢左啲嘅，但係都叫出路，幸運或者努力嘅仲有機會讀到落去嘅

好多謝你咁樣批評我，講到hea我真喺比唔上其他人，面對社會我13歲已經幫老母手幫補家計，你講到我Hd都讀唔掂喺有少少驚，畢竟自己讀書真喺唔撚掂，學費仲要全部自己俾，老母根本無呢啲錢俾我讀，香港呢個社會根本無得俾你遲啲出黎面對，20幾歲仲要老母養？好唔好意思呀？我放上黎喺想收集大家意見再睇下未來點行，想讀書唔叻既自己有張好啲既表見消防。Hea我真係無諗。

咁一致決定ive
樓主加油

台灣唔讀神科既話去黎托撚

IVE點都好過台灣野雞啦，你班朋友係咪全部都冇大學讀

都唔知係咪真係朋友黎 完全係推緊樓豬去死

呢層我當然知道，之前學校有搞消防黎講介既活動，有啲消防話自己讀唔掂所以捱10多年先升，有啲學歷好少少都比佢早升，所以我先問各位巴絲台大好定Ive好

你留返係香港算啦 學費起碼有得問政府借
去台灣野雞讀書已經哂錢

想考消防讀個毅進操體能 快啲讀完算啦
仲讀咩汽車工程 你覺得消防會叫你整車？

我無俾人相認過，少開post

消防 毅進得啦

Ive啦
始終出路多d
高GPA想上八大三大又得
讀完ive 去英國讀一年做大學生又得

真係好鐘意台灣嘅話
又可以讀兩年Ive再讀台灣兩年

再唔係出嚟做野又得

你講到你咁窮 其實ive有得申請半額or全額資助 唔洗還

你話移民就移民咩
自從陳水扁之後，僑生留台工作同入籍難左好多

有日樓豬真係做左消防，出車去現場，突然半路跪低左，然後樓豬大聲講一句: 我來修！
未幾，佢呀頭同佢講唔洗啦，已經打左番去出第二架，5分鐘後到

連續工作5年就得

我已經努力搵緊工儲錢了

Ive啦 見幾個中同去台灣讀一兩年大學 最終又番番香港係ive由HD讀番起

你確定你搵到工？

幾時有話過讀維修

咪係 聽你個情況咁慘 100%申請到全資啦

台灣 = 無認受性 無前景 但係好玩
IVE = 就業 有心都可以搏得返入U 不過好多人都鳩鳩地

好多謝巴打
體能方面我肯定過到，自己玩運動都算勁

樓主個心根本就想去台灣
咁你問嚟做咩

連工都搵唔到就算9數吧啦
當然你問我本人係會搵到工
但如果樓豬第時畢業，我估手搖店都會請既

去台灣讀不如唔好讀，你full cert都冇但又有大學顏。你係傭主都唔請啦。再講你讀完番黎點樣窄消防，係得d台灣讀完番黎又話認可又話性。又要上訴學歷認可。

讀i大啦

咁喺我get錯，7我認既，不過都唔知有乜好笑

佢地讀啲獸醫，應該喺想有多個人陪，聽你地咁講真係推緊我去死

岩啊 好多消防員都係毅進畢業
重點係要操fit你個人囉

讀ive 起碼你係香港有野做先

操fit呢啲無問題，有心既我會好努力去做

只得偽有錢仔，貪玩，虛榮mk同埋白痴仔比人昆，先會去台灣讀大學。

當然讀IVE都要識簡科

咁ive夠做啦

如果真係兩選其一，ive is better

我有個fd啱啱做咗消防員
佢都係讀IVE

消防嘅話其實讀政府認證嘅大學會好啲
大學生入職職位同起薪點都高好多

散仔同officer 差一半人工

ive 啦 起碼喺香港有認受性先
台灣啲野雞讀左等於冇讀

講真:

去玩既 = 去台灣讀 , 大學風景真好 / 真係去台灣讀不如返大陸讀
諗住畢業出黎有野做 = IVE

如果讀上Hd既話我都唔知簡咩科好..

目前一般外國人從事專門性或技術性工作，應符合下列資格之一：
(1) 依「專門職業及技術人員考試法」取得證書或執業資格(如:醫師、律師)。
(2) 大學畢業後需具2年以上工作經驗，或具碩士以上學位者。
(3) 服務跨國企業滿1年以上經指派來臺工作。
(4) 未具學歷而有5年以上工作經驗，並有創見或特殊表現者。且外國人之受聘僱月平均薪資，除另有規定外，須達新台幣4萬7,971元。(註: 本部已訂有外國人從事專門性或技術性工作免除5年工作經驗規定之會商機制，經專案同意屬具創新創業能力之新創事業者，得不受工作經驗之限制)
故倘畢業僑外生符合相關規定，即得以此方式，由雇主提出申請，經許可後，始得留臺工作。

你搵到份47971月薪人工先講

好多謝大家既意見，都叫我讀ive再讀上去Hd，再出黎做消防，咁我應該都向呢方面行，台灣個到我都唔會再諗
第時做到消防既會開post多謝你地

傻仔 你呢個只適用於外國人去台灣做野，如果係僑生係台灣畢業就無呢個限制，仲有，唔係每種工種都限4萬幾呢個人工

我係台灣做過幾年野唔通唔知咩
一知半解係度扮乜

做乜咁睇唔開讀汽車 唔好讀呀
利申過來人

99.8升學率

台妹定港女 自己識簡
台妹就易溝既 自己諗

我十年前畢業就係因為呢條例無得留響度

除左響科學園做嘢之外無得豁免

暫時未聽過去台灣讀完又係香港有出路既
如果純粹話大學畢業都可以去讀既

成個台灣得台成交清係好過ive 但係你入到依4間都唔洗過台灣

台灣個啲垃圾大學

ive
有朋友係台灣讀緊u都想番黎讀番ive算
但無可否認你係台灣讀一定會開心過香港
有好多朋友係台灣讀有勁多活動 又可以出去玩

咁我諗你已outdated
上年我先見有僑生學生畢業去左手搖做fulltime

台大都收19-20分啦，你入到既話cu,cityu engine 都入到洗撚讀ive咩

加多個政大，果堆醫學大學都得既

你無講錯，台灣妹身材又好，又無咁港女，仲好易食

想出路好d就ive 想玩多兩三年就台大

我夠想食啦，但依家諗出路，第時有機會去玩下識算，讀書聽左咁多巴打我都唔會去台灣讀

如果去台灣讀，學士畢業係唔夠，起碼要讀埋Master，台灣有幾間大學既Master係可以駁去美國(非野雞)既Master，讀完至起碼你手上有張美國碩士學位打底。

想做邦辦咪台灣
爛鬼man咪ive

巴打，汽車工程嗰件係我，唔係樓豬

過來人？求前輩點醒

台灣大學？

話我學修汽車工程我真係呆一呆

讀完fd，溝完女，即刻出黎做野，完。

台大定普通既台灣大學
台大問下自己讀唔讀得掂
香港人隻眼只會認同台成交清
留台既話 宜加用計分制
不過你唔係四中 四大 台科 台北科
就算數啦 都唔會想請你留台
上面個d大學係俾你留台選擇
如果想番黎香港 非台成交清架啦
所以建議你讀ive

出國讀野🐔、or返大6讀名校

台灣人學dse成績都唔睇

呢句真

你有心係台灣留低就讀埋master

台灣一份正常既白領工一定要有master

你學士加工作經驗都補唔返個待遇差距，理工科更加唔洗講，非台清交碩士免問。

你係香港可以覺得讀文科商科冇工作經驗就讀master 係戇鳩，但事實上你果兩年經驗係台灣係遠不及一個碩士學位咁重要。

駁唔到

I大 你成績都唔會入到果邊果四大
加上屋企環境 根本唔需要諗

台灣完全係玩既，香港唔承認
讀ive啦

台灣狗也不屌

咪撚過台灣讀書，嘥時間

IVE上唔返U(UGC)，讀乜都冇撚用

ive啦， 除非你去台灣讀台大啦， 如果唔係返到黎讀完於無讀，仲要曬十幾萬加幾年光陰

ive你有得申請grant loan, 你認真讀隨時入返8大la 啦， 就算入唔到就業起馬好過野雞大學

有fd讀ive 會計有兩個ugc offer, year 2 & year 3 (今年既事)
如果讀d 好職業導向既科，就應該冇機

會計唔算好職業導向咩？ 10個讀會計8.5個都會做會計

屌你老母想去邊到發展就睇自己你係連登問班撚樣
個人生自己ge定連登仔ge
聽人講幾句台灣缺點就唔去
一陣讀緊ive聽到人屌ive到時係咪又quit？

兩舊屎入面揀

台灣周街大學生 個個都讀到台灣大學
除非你讀到勁既學校
你過去讀 返返香港大家唔會當你讀左大學
你只係曬左錢 得到既只係其他人當你中學畢業失敗
敗走去台灣讀返個垃圾degree
就想人當你係大學生 冇乜可能
讀完返到黎連hd asso 都不如
如果你覺得自己係比心機讀既
不如讀asso hd
dse考試制度濕鳩未必個個識玩拎到高分
但讀hd asso個啲我覺得易過dse制度好多
你有付出 多數都有回報
你讀完hd成績唔錯既可以繼續升學
讀本地大學year 3 你都係同其他由year1讀起既同階畢業生一樣
麻麻地成續咪升ou treeu 囉
都好過你去台灣讀

認真唔想樓主去送死先好心提
你唔聽就算
同你非親非故你死你事

講真就算唔係8大，其他學院例如明愛恒管既degree都好過去台灣

台灣除左某幾間外 全部都係庇護工場級

係香港比人笑ive仔
去台灣做大學生

新加坡 Training Employment Pass recognized university

台清成其實OK
香港都有UST 中大
但係唯獨缺HKU

睇黎Singapore 政府MoM 對HKU Student既印象麻麻地

如果你預左你英文炒硬（拎lv1）既話
真心ive la
你台灣讀完晒個大學學位番黎
香港政府都係見你英文炒左
In都唔會比你in
所以點都要補考番英文

預期係整係想考消防
咁倒不如直接讀ive 補全科
一畢業直接去考

淨計國立台大既話
我ive第二年就跟唔上
台大gpa可以過4
自己諗

補充返ive最後係quit收場

讀台灣大學但係想係香港做野都幾搞笑
Fd =5科拎2
Hd =5科拎3
你去台灣讀完，等於咩野？
樓主你答下我？
真係打完都覺得哂緊我時間
人蠢，唔緊要，你想做消防，唔去搵資料，人地好心同你講，你唔聽，咁就算啦
不過，你台灣讀完，睇下個資歷架構等於咩先出post啦

台大讀咩學院？

唔話過你知

我聽呀
所以咪話唔會要考慮台大

我邊有唔聽
上面咪講左多謝各位巴打既建議，我唔會再考慮台大讀書，唔好一野就ban尻我

Sorry...睇左幾版之後無睇

之前都有報台灣 當搵下後路

有間國立收左

最後都係去左ive

無人想BAN 你,只係有人行過條路覺得唔對路,唔想你步佢後塵姐

出黎做野啦

哇 我無諗過，都無讀過啊
我係見到佢想做消防，咁好正常就會諗資歷架構姐
做政府工，點會唔留意依樣野
同埋點會唔做下功課讀完高級文憑等於5科拎3嫁

見樓主好似入世未深咁，真心左都留小小建議，冇爬文唔知前面有冇人講，
我係覺得一心想入消防，
建議留係香港，
唔係ive好定唔好，
兩個選項對份工都冇咩特別，
倒不如留係香港發展多d同紀律部隊有關既活動成果，開始拓展下相關人脈仲黎得實際

Ive
台灣大學冇乜用

台灣
當年無揀台灣揀左ive
後悔到今時今日
ive 垃圾it狗

第1屆炮灰

去台灣大學唔係唔得但唔好讀私立個啲，個啲大學係去挽四年，讀ive啦

資歷架構過左學評局認可有大學程度就冇問題
但係私人僱主用唔用呢個做基準就另一回事
當然做消防就唔太需要學歷,除非你升到某一個階級需要學歷搭救既時候先會用到

岩呀 我覺得aim 政府工,你話文職就可能真係會睇學歷,但係紀律部隊就體能好緊要

到時候入到去,想再讀既時候報下ou d distance learning programme都未嘗不可

你黎呢邊咪又係寫firmware 多,software 機會唔多
除非你好鐘意搞hardware,咁又另計

香港果堆IT業,呢邊係叫資訊業,主要係比讀資訊管理既人黎做(你可以理解為BBA in Information System 既畢業生),讀資訊工程(Computer Science and Information Engineering,唔知點解佢地中文唔譯埋上半部分,可能覺得計算機科學呢個名唔夠pro ? ) 係好少做呢範,local既多數入hardware 公司寫firmware, 做embedded system 既 development 多,甚至master 轉EE 搞Digital IC Design 都大有人在

當然都唔少出國讀cs master 後搏係當地搵食,但係本身實力要有返咁上下

好睇你讀邊間同咩科

番到黎去做番學術評審就得
問題係你讀個間唔可以太雞
同埋個人要識揀科
i. e. 你唔會去台灣讀Accounting, 除非你之後去美帝發展

基本上你唔係讀中文中史台灣史或者理工醫科

諗唔到點解要揀台灣

台灣文商社科同香港差太遠

香港反而過分重視文商社科

咩撚野Hd =5科拎3